二級懲教助理出左招聘，有冇巴打一齊考

體能好似好難，諗住deadline前先報

有冇巴打分享心得

體能最難

陪坐監，不了

睇返以前d新聞，體能foul左勁多人

唔夠好打點管得住啲犯

唔係最後一步都唔好入去做
（好似係）

入到去個人會變左 好似係

但係差唔多兩皮野一個月好吸引

要輪夜 坐監

報左了，狂操體能

自問體能應該過到，但工作性質，不了

點會唔請女人，無女子監獄咩
係我認真左定點

今年考過 但fail
應該考多次

會報
體能無乜信心 開始操

真絲

兩邊都坐監 只係呢邊有錢收 不了

識做柳記d fd 都係d 脾氣勁專制
唔肯聽人講
唔鬼識自己諗野

係咪要排D-15波波

陪坐監 不了

聽人講做得柳記 要緊要底得住引誘
聽講好多柳記都幫犯做野

中5巴打 無選擇
唔想做都要做

係呀

聽講姐
我夠聽講會係咁打d犯啦

呢個都幾肯定會 之前係高登有人講過監獄既生活

呢個位易唔易升

2萬蚊係買起埋你既生活

陪坐 你坐埋我果份
番7小時，無食飯鐘，四更
有兩日要訓宿舍無得番屋企
無得用手機，所有電子器材

留名

留比你

睇下你接唔接受到架姐，我就冇所謂

考主任好過啦

DSE中六 想考PC 但差一科

想考，平時有操開體能個啲
但差街數成廿個 有冇機會過到vetting

呢份工好工，返夜輪住，直踩十幾日先放假，女仔好缺人，基本上人手流失太快，如果女仔真係揾唔到工，最壞打算，無路可走可以試，但你睇人工好似好高，其實其他公司有雙糧時間重自由有手機玩可能都差唔多，我朋友做左兩年機場保安，人工都差唔多同佢一樣。

好難講，考左先算啦

Agger

體能要考啲咩？

十幾年左右啦升級最難

我都諗住係咁
但我好想知vetting睇唔睇呢樣嘢

同巴打一樣 諗最尾一日先報
上次報過差兩分
考埋個日文試先日日操 希望趕到

利申 肥底

有做開gym 夠唔夠pass

其實你地可以上csd個網睇
佢都寫晒體能有d咩，要幾分先得

唔該巴打想問下如果考完加in完，最快幾時入班
因為仲讀緊HD

起碼半年（好似係）

呢份咁既濕鳩工 報黎都晒氣
番工時間又西 又悶撚到仆街
叫你番工齋坐 唔俾訓覺無書睇無電話㩒 你既職責 就係有人行過道閘 行去開閘 之後鎖閘
完全無曬人生意義可言
仲有部門風氣奇差 職員當犯 犯人當老闆
十個入去 八個都轉部門

vetting 過左要再查financial
要報晒名下自已有抵押同無抵押既loan

我本身都做緊公墓員但頂盡得pt8，見人工高咁多但悶到仆街，心大心細想試下

係就試消防啦
消防起碼有意義過懲教同慈母先

Csdo 會唔會好d

做警狗都好過 陪人坐監

千萬唔好，多數唔請，上年好多康記，文書助理都係咁，去到最後會收waiting list ，之後全部都無人收到call

係咪一定要報financial？
差成20萬係咪fail得？

跑下步。
利申。之前考懲教體能滿分。

點解？怕搶人比其他部門啲老闆屌？

又保安

個ex做 成撚日話悶話攰 真係陪人坐監

自問體能一定過到
但工作性質真係咪搞我
輪都算啦仲要係陪坐牢
冇曬私人時間

不過都會報
想試下係有壓力情況下體能會差左幾多

想考 但個工作性質

會Check TU自己諗下，不過依家免費都可以查，你自己揾下。

唉！即係又要等還晒先考得
兩年後都23

咁睇唔開做獄卒

見到巴打話入左去轉部門，其實容唔容易轉到？（好似聽過起碼做3年先）

有個朋友做完柳記 脾氣變曬

有無巴打知報左名大約幾耐之後會考體能？

workman II?定司機？

同消防一樣咁快

上次好似得三千幾人申請所以快好多，我考果年前兩三年，八千幾人申請，基本上個個都報完第二個工作天就有通知，可能依家小人，你睇下請得幾密就知，以前請人一年一次，依家八個月左右一次，請既人數又多左，易考好多。

我個fd岩岩入班 叫我去考
但做緊地盤都有兩皮一個月
上到師傅都有三至四皮
又無壓力唔算辛苦 懲教頂薪好似都唔係好高

我睇新聞好似話3年間走左800幾人

冇

使唔使ot?

下星期報，做緊工程學師

你繼續做地盤啦，信我，不過你可以試下既，真係請左你，做落唔岩真係要快抽身走。唔係幾難轉工

加油，早報早考體能，遲報就多D時間練。

好，特別係女仔 今期缺女啊。

如果係主任位都會為左份糧做，rank and file 就真係咪搞

咁慘

做到都算人生贏家

你要求好低

唔係掛

政府工人工唔係咁睇 頂係2皮8 但你而家入只係拎起薪
但到你十年後又唔係2皮8 到時就3皮8了

到時升到個沙展已經好滿足

柳記真心難頂
有幾多人可以磨一世

海關體能先岩岩合格
去考懲教應該做炮灰

第一日入學堂就開始磨反三四個鐘鞋先。^_^

乜都唔洗做 出去企四個鐘

報左但最想做係immd
體能應該過到 當入去拎面試經驗

諗住開始操下先尼病，不過應該過到體能

柳記真心惡做 同犯一齊坐 你有錢收佢冇錢收咁解
唯一好處係升ao1等如其他老散升兩級

補充 今年已經係第二定唔知第三次招聘 好做點會出得咁密

仲報唔報好

睇完呢個post覺得好恐怖

要番shift 嘅工真係好傷身架，
大時大節又未必陪到屋企人同朋友，
所以真係唔使咁恨做，
好似樓上有位巴打話齋，aco 先係人生勝利組呀

咁如果ACO都要shift 大時大節又未必陪到屋企人同朋友
咁又點計

記律部隊番shift好正常

只係假設派左你去山卡啦 你就真係與世隔絕 又未必番到屋企

叫你守芝麻灣 喜靈洲你就仆街

我諗緊 都好多地方

唔會抽中地獄掛

好地方點會到新仔？好位都唔會有人走啦

愈做愈爛口，如果考紀律部隊 懲教真係唔好

你又岩 即係守硬喜靈洲

唔敢講守硬 只係九成豬頭骨

三月招完 而家又招

今年兩次姐3月30一次，之後就11月28，相隔8個月姐同15年一樣，只不過人數多左。

返工遠，又山卡啦，與世隔絕，呢個一定，我FI果時，啊Sir都問我，你有無女朋友，如果你女朋友因爲呢份工，小左見面要同你分手，你會點。答案自己考慮下啦。

喜記風景好，呢個正！

所以我唔會考 真心佩服巴打做呢份工

今個月會唔會開始就考體能

利申男，體能未操好，仲要第一日報左

似月尾開始

大概招募完14日後開始。姐係12號計14日

睇黎高登仔都唔岩 冇乜討論

佢體能考乜啊？？？？

巴打岩既可以試下
話時話 海關果度fib左未

係咪一辭左工 就好難再apply到政府工

懲教使唔使考能傾
政府個網只係話中5畢業同pass 體能

巴打呢個都有報？

要

淨係報左關員 懲教冇

個post 好靜，係咪冇咩巴絲報
人地用小組取代能傾
懲教就小組加能傾都要考

Workman ，諗住讀上去

我都覺呢樣好on9 本身已經唔夠人地部門咁吸引
個門檻都唔降低d
海關都話因為關員既工作係以對人為主 所以考小組
懲教仲食古不化咁

小組討論係我弱項

以前考到fib
個考官唔滿意自我介紹就fail我

點解咁肯定係自介出事？

個個講到自己實考到咁
收到offer先討論做唔做啦

利申做左兩年AOII 走左

考到幫辦定出返私人市場？

因為答完話唔滿意

點解走
搵到好路數？

轉左去另一個地獄
不過人工高d

考懲教散仔佢乜都bam 你架喇

柳記呢個地獄你都頂到兩年
出面都唔會有再更加難頂既地獄嫁啦

可唔可以講下係咩

見你地講到咁，寧願考警察算，但唔去體能如果in警察會唔會問

仲要去赤柱

仲要9半

好奇一問，如果體能唔去會點

28號考，今次大濟，十零日後就考

你地係咪第一日就報名。

係 心急就出事，早知最後個日先報，無諗過咁快就出email叫考

日日對住d綜援 新移民 大媽既部門

社會福利署 ？

呢邊都有without you 巴打

Withyou

呢份係點都唔會倣既工,之前份工有個舊同事做過, D 人西一件事,陪坐監第2,第3冇得玩電話,人都癲

今個星期三先報，31號考

係咪無人報

30號考
份工講到咁恐怖

入到班既巴打正式返工上黎吹兩咀
睇下係咩環境

報左名上黎睇呢個post
即刻有d唔想去考

準備報主任級

HO?

可能一日考好多我no.差唔多100都第一日

大約幾號candidate no.

同上 好小機會同佢出街 ,但係佢人工就唔差 小學畢業都有4皮頂薪 叫做有個小康之家

Sit up都踢走20%人啦

社會保障助理又係受把

後生仔出去闖下啦

一畢業就諗懲教

呢個真，好撚高要求

太困身 不了
利申 識人做 24小時陪坐監
得大時大節有假先出返黎

今年考埋星期日？

係星期六

報名無去都有一半人，體能再foul 剩6成人

受人錢財替人消災姐 比起柳記呢度起碼唔洗Pa21咁返

如果學歷唔高其實係一份叫唔錯既工 你接受到咁西既話
學歷高考幫辦都ok 最高有成4皮

傻啦，佢情願請唔夠人，快D出廣告招募。

臭屁大魔王到此一遊

大家諗清楚先啦

做得呢份工，預左要換衫架，咪濟

由綠衫換啡衫

無學歷考入去永遠無得升職一世做白牌仔

有消防救護入境海關
點解要去懲教

22xx

因為要求低

考唔到囉

想做柳記既朋友真係要認真諗清楚

好似主任12號開始請

咁要檢討下

唔係陪人坐監咁簡單 好多小圈子 幫派 男監都還好 女監根本係地獄

男係比面派對
女既我聽返黎好幾個都係話好撚恐怖

咁仲報唔報好 好似講到好差咁

叫做有個好處 aoii升aoi係等如其他老散升到頂

經過咁多打手，鋪天蓋地，一面倒批評之下，呢個部門最近四次投考人數，直線下跌。
14年7月，八千幾
15年7月，六千幾
16年3月，四千幾
16年十二月，未知估計三千幾

唔好俾人影響到，想做就報，做到唔開心咪唔做。

點解講唔好做就係打手 你可以覺得好做 我亦可以覺好唔好做
唯一認同你最尾果段 除左做得唔開心就唔做 到時唔做又要量地

據聞柳記專hold自己友
就算柳記既伙記考到其他位 佢地都死hold爛hold
hold到盡先走 更甚既係叫其他部門唔好請自己伙記 信唔信你自己諗
數字唔會講大話 新聞都有講年年勁多人走

無話好做，只係比人地自己諗下。

其實個個部門都係咁hold

大學生考到既機會大唔大

你問得呢條問題我覺得唔大

29號考

點樣搭車去

大唔大機會做非離島區

你當一定啦。

大個仔啦，咁問法你估有無人小你。

搭的士

咁大學生升上去會唔會易啲

咪on9 la 一班30個當全男 大約8個荔枝角 10個赤柱區 6個大嶼山 2個喜靈 4個壁屋

有冇老荔巴打🙋🏻‍♂️

巴打做緊
有冇咩準則，最差去喜靈洲，定隨機

睇完個post即刻無哂興趣
做緊名牌sales

毒撚岩做，多活動多朋友既咪搞
唔係守死既，每幾年會調一次守既地神方，包你守過晒所有監獄

我真係好想知差緊街數20個，仲係因為賭而差嘅。
有冇機會入到 ？
我唔想明知考唔到又要晒時間去考
如果唔得就兩年後還晒先去考

講到咁
我只係想做住先 想之後考返其他

香港人好撚精，真係筍野邊度會無人報

依家啲人要自由
寧願做地產打交，做信用卡sales

做緊 random 去 但好似中學派位咁 九龍港島離島各簡一個再抽

體能有冇tips分享
豆袋果個好似最難

Random

咁俾人揀黎有咩用？

最後冇報到 工作性質唔岩無謂哂時間

琴日報左
幾時會收到email通知?

2-3日左右
到時透露下去到幾多號number

想報就報，條路自己簡，但你報左就要操半年班，自己衡量，不過都好多懲教佬走返出黎考其他紀錄部隊，自己參透下點解

兩日考成千個

走到去其他force已經好叻仔

非也

咁我走果陣, 又無比人hold, 順順利利, 可能我小薯仔

1個timeslot call 一百人考，大概得四五成人出席，一日八點半開始，應該有七個time slot 。

豆袋最易練
係屋企搵張櫈同包維他奶
操幾日就爆5分

立定跳高先係最難有進步空間

我老豆以前都做懲教 做到個人好燥成日打鳩我

到佢退休 脾氣即刻好番好多

呢個問題唔會答你。守則問題

豆袋最易練
係屋企搵張櫈同包維他奶
操幾日就爆5分

立定跳高先係最難有進步空間[/

跳高先最易，彈一下，呢位考生你跳到72cm 係滿分。你可以離開，返而來回跑先係有進步空間，要識最後一步伸腳。

其實一班主任裡面有幾多係護士或者社工？
同埋裡面究竟係咪真係咁需要呢兩種人？

想問體能會考d咩

度JJ長度

色弱係咪一定fail體檢

Degree入職會唔會高人工啲

想問下英文係邊一PART 會考?

以往就會係fi問你一條簡單既，不過上次開始無問了

BRO
咁今次係體能完再GP?

通常完左體能幾耐會小組？email話最快之後一日

有冇巴打10號報左重未收到interview

冇可能入到

通常考完體能就會換衫之後派信。

我收到EMAIL 但係佢只係話當日只考體能
無即日GP IN WO

派信姐

有馬會ac同信用卡會唔會有影響

唔會即日，要等果日先知日期

如果有欠卡數就會

佢個體能入面好似係最嚴格(聽FD講)
同埋個陣個問你咩FIT IF 考到

咩fit

體能唔驗眼, 過埋final in, body check 先驗

嚴係嚴，但sit-up 係好易，對比其他部門，但豆袋會係好嚴。

邊有咁易入

多幾千蚊，又早死又要坐監

兩萬 太少 不了

早死 ?

兩成懲教退休5年內死亡，不過呢個係幾年前既數據

有冇巴打報左但未收到interview

對，挑你骨，Hold 到你過左waiting, 好撚黑

除非你把心一橫，掉衫出面考

p.s. 聽同事講

日屌夜屌
一鬆就88

點解要咁做

鳩估
柳記本身難請人 所以盡可能唔俾自己伙記走

紀律部隊內一直流傳，部門員工積勞成疾，退休後容易早死，但政府從未公佈有關數據。
其他部門都有，係得懲教做左調查姐

唔洗內部 蘋果早幾年已經登左柳記退休後五年好快死呢單新聞

依段係新聞copy出尼 (2010年)
其實6年前退左休5-10年嘅 應該都7X歲個輩 生活環境都唔同左好多

係講緊佢地退休計5年內好多伙記死呀
舊制係55退休 即係60歲前就好有人死

唉讀唔成書⋯⋯無計啦 等梗call入班

你幾時報

10號

主任平均每年有幾人報

未操，但想報主任

一年前傷左腰，冇做gym 成年

助理少咁多 萬幾呀嘛？

有冇人十號報但未收到email?

呢個post幾多人爭幾多個？
主任咁多人爭？門檻高啲仲多人？

咩紀律部隊既幫辦位都係咁多人爭架啦
不過csd果d好快就走，係高登都見到幾個巴打做做下唔做

我係柳記轉走, 轉去政府其他放職officer, 無hold, 好順暢好快

建議唔好亂聽人講

唔好尻up, 政府所有野都有程序要跟, 唔好講到想hold 你就可以hold 先得架

未confirm 既, 最多只可以hold 一個月, confirm 左既, 只可以hold 三個月, 除非有強烈既理由, 該崗位需要有時間令人take over, 先可以寫比對家dep. 申請再delay, 但呢個情況, 少之又少

比個忠告你c兄, 記住, 入班所有野只係一場戲, 不要太認真, 完

Me

我8號報都味收到體能email

呢度

有冇巴打知幾時到會收到
好心急急

咪亂講，係學堂有人去考海關都申請下就放你考，考完即刻入返去。

推

有無例子

你男監梗係冇問題
女監真係hold
屋企人親身驚歷

我11號報 宜家都冇通知

岩岩收到email 1月5考

編號大約幾多

383x

今年4千都冇

1月4考

8點 早到仆街

8點去赤柱

有冇巴打由屯門出發，你地會搭咩

1月5號9半考
有冇巴打組團

係咪冇得改期 考果日唔係香港

仲諗住唔夠3000

冇得改

800米跑 <2'53

痴撚線

其實豆袋同sit up真係搶分
係捉姿勢唔計分

有咩車係8點入到赤柱

足唔足800，之前海關好似唔夠(D人話)

想問如果出年6月先有cert 報唔報到主任？係咪要written 果陣就比cert?

細佬我經online system報
本地uni, final year
洗唔洗交中學畢業證書/公開試成績/大學成績，etc.？
(見網上成日強調海外考生先要交)
如果要，又點交？

跪求前輩指點迷津

vetting 先問啦

打電話問

好似Final year都報得
因為你apply去到入職都有排

所以想知幾時要present cert
見過有人話面試就要比

你都有答案啦

咁就玩撚完
斷估面試唔會去到6月

最後一、兩日報，遲考體能，遲考能傾，可能有機會

仲有一個禮拜

30秒執豆袋你地練到幾多下
我盡哂力都係得15-16下

練多d plank 同埋動作快d
我第一次玩都17 18了
.利申做左幾年寫字樓 冇運動

屌,最多咪starting人工低D,唔通請你唔做咩

再講,請你先算啦

林峯都做過先有今日咋

做緊...真心唔好做

巴打可唔可以share多d工作上既野

我都覺得懲教唔好做
不過心態係照考左先，請我先算
同埋當練下體能同group in

喜靈洲懲教所8名囚犯，被指企圖煽動其他在囚人士在聖誕節期間集體打鬥，他們目前已被隔離及接受調查。

佢哋自己打？會唔會打職員

呢個真，呢個世界係點睇都未睇過就跳入政府呢個舒適圈，真係故步自封睇少好多野架，讀左咁多年書，去感受下呢個世界先啦，不論人工高定低，最少儲到d 社會歷練先，後生仔大把青春點解唔博下先？真係撈左十年撈唔掂就話考個懲教穩穩陣陣過埋下半世姐。 利申做緊

還島債、工作環境、悶果d唔講
監房文化有好嚴重問題
一句講哂
最麻煩既唔係犯，係職員

但求安心冇要求搵二萬幾，等十幾年冇斷上三柴搵三萬幾四萬既，就試下做下

職責主要係羈押在囚人仕
日間開倉、入dayroom、食飯、運動沖涼、鎖倉
夜間就保安篤鐘
刻板都暈

d同事會有幾煩 好多老屎忽？

做左先知，表達唔到
同埋流失率高
因為份工做到個人好冇活力
有好多走得就走，有d就做左碌幾就習慣左懶得走，但怨氣好大

怨氣大係指D大粒佬少少野都啫往你個種煩,定係同事會互HI?
大家都係豆份糧,返工突燈玩野真係好無意思

逗份糧姐

你就想 唔識擺門搞到你仆街呀

more

類似大家互呻部門有乜唔好等等

0鬥心唔怕反工遠就先岩做

唔係有宿舍咩

環頭有巴力，俾你訓一晚半晚唔反屋企
宿舍就結婚十年後先輪到你
就算有宿舍你唔通簡喜0洲咩

赤柱 西貢都要日日搭車

一係揸車
一係隔日係巴力訓

西貢都近市區

邊度入

今日考完大家可以唔使去考，塊地打左蠟反撚哂光，2/3人係來回跑1分拎唔到

1/3人矮痩 跑來回跑好似倒撚左d油係地下咁

後尾再望真d,打撚左蠟反撚哂光

真係好多人衰係來回跑，師兄們可以就到界線時剎定制轉身

我考果組30幾人
考完來回跑得番8個人留低考其他
利申 我都係衰來回跑

前幾次體測係唔係都好多人衰來回跑？

之後執豆袋仲跣呀
個人係咁向後

係咪特登

屌，我跑過去條紅線到，個身已經moonwalk，後腳仲要踏三下先企定，屌佢老尾試跑時候已經忍唔住爆粗講塊地好撚冼，d ar sir見你地跑完忍唔住笑笑口問名，屌哂9我時間心機考

Situp都唔係太仆街，佢見你做錯先提你再錯先扣最多扣你幾下，諗住過到situp實食無痴牙，一跑先發現中左大伏

今年Grad
31號in
係咪每項最少三分先會下輪面試？

係咪滴少少水落鞋底無咁冼？

總分十五過，但不可單項得1

有做開運動跑過馬拉松800應該唔太難？
係驚你地話來回跑太冼同埋做唔到好多下執豆袋
Situp無練唔知自己得唔得

第一你應該無得考前係個官面前倒水，第二地板個d係蠟黎，你用力轉身隻腳無磨擦力你係發唔到力，再加上跑得快已經滑，你根本唔可以出力跑，因為會仆街收場

放心啦，你仆左係來回，你連800豆袋唔使你汁

唔出力又點跑5分

咁到底來回跑有咩攻略

你幻想下叫你係冰面跑步而你又全力跑咁你有無一分成問題

發唔到力可以有咩攻略

但點解有人跑到

聽日考，連續20日去運動場淨係跑15至20個圈，但無操到其他野

岩岩衰左來回跑，坐緊車走

著對爬地d既鞋就ok

本身當拎經驗，無操到黎考

我岩岩考，勁多高大胸肌彈彈仔仔

成堆高我成個頭

來回跑係冼？
早啲收步得唔得

凡事實有人得，問題係成功比例有幾多，自問轉身快同有對防到滑既鞋去試下，你著平時跑開跑鞋去實冼到仆哂街，如果無防到滑鞋同唔打算買對新鞋我建議唔使去考，實肥哂時間車錢

岩岩換衫走個陣問個呀sir,練多d轉身個四頭肌，早收步都有d用，你睇佢片個種場地，去體育館自己試下

不過我覺得對鞋都幾緊要，佢話對鞋唔好太舊，有人著白飯魚去考，夠“啜”地

我就早收步都好冼

講番先，我個輪都係來回跑out好多人

買對白飯魚去換先
買800換返都得？

自己練波跑球場 1分鐘都全速爆到20幾30秒
有冇希望

我早收踏線仲要繼續冼，滑到不得了，當個人仲冼下意識一定係先平衡後發力而唔會明知仆街仲比到力，所以唔合格係好正常

得，一項一項考，因為每項都out人

跑得快無用 練轉身時重心向後用手平衡好過啦

我覺練轉身啦，你睇片都知，其實跑2步就轉

Out到最後發現得返幾丁友係到跑800

得返咁小人換鞋我覺得可能會比人屌

著白飯魚立定跳跑800米 腳都跛

真唔真啊160
米7應該都算好矮？

其實跑過都知點轉
但得返幾日都練唔到啦

我地今朝40幾人，situp先走6-7個，一到來回跑簡直大逃殺 走二十幾人

我都係差唔多，考之前仲傾緊話sit up out最多人

我168

800係最後先考，你得返幾條友你覺得可以點換鞋，你可以帶左鞋去先，到時考考下得返你地幾丁人再舉手問比唔比換鞋

屌你機會高達8成

有冇人仲未收到通知考體能？

實比既，點都有熱身時間比你，仲要室內轉室外

我初初聽返黎係situp係打把環節，原來來回跑先係大屠殺

考過800既人講愈小人考愈小時間休息，到最後差唔多接住考，你個空檔就係sir 寫分時間，真係好難唔比人發現

今次體能衰左又要等下年

白飯魚堅唔冼？

有2，3個

有冇人仲未收到考體通知？

我最後一日先報，係未遲啲收到？

我168 pass左

巴打比啲自信，矮又點，相信自己一定得！

situp好難練

做乜鳩呀 打蠟就係防冼 室內運動場唔打蠟你著釘鞋moonwalk都仲得
我上次考著對著左2年既ultra boosts跑5分喎 10米來回跑根本就係食你轉身個技巧同支撐腳每一round既發第一下力 要你快佢唔叫你跑200米？ 玩開球類既呢款似過食生菜( 肥仔除外)

加油

打蠟係防冼唔使咁多人仆街啦哥仔你都倒9轉黎講，你對鞋著二年跑五分咁係你勁，我今日著跑鞋同場個個d鞋好撚大眾鞋仆撚哂街，可能你個對鞋特制專食蠟

我好耐之前考差佬來回夠爆分啦，人地考咩地柳記考咩地 時間差咁遠咁多人講地滑你可以話打蠟係防滑 我見過肥仔打波可以轉得快，你唔係肥到仆街根本無關係

Copy埋比你條柒頭
地板打蠟後為什麼會變滑？

不論看上去怎樣平滑的地板，如果用放大鏡仔細觀察，都可以發現它上面總是坑坑窪窪凸凹不平的。在這種凸凹不平的地板上行走、跑跳，因為摩擦力比較大，是不容易滑倒的。但是，如果在地板上打上一層蠟那些用眼睛看不見的坑坑窪窪就完全被覆蓋在蠟的下面。在打過蠟的地板上，再用海綿或軟布來回摩擦，地板就會顯得更加光滑。換句話說，就是摩擦力變得很小了。這時，在地板上跑跳行走，稍不留心，就很容易滑倒

依家買對白飯魚都難
係咪真係得？

搵其他囉，無話一定既

新鞋夠“啜”咪得

係咪中環交易廣場搭6號巴士入去
洗唔洗一個鐘車程

搭6號或6x

都要搭九個字

Thx

但有人跑到個下你可以點

其實之前唔係咁滑，係今次聽其他人講，過左紅日打完臘突然間滑左好多

利申，未考

呢份工同郵差，巴打會揀邊份

100% 冇，但係可以投訴下

郵差人工係低d但冇咁惡頂 起碼返工唔洗去山卡啦
但就要勞動囉 俾我會揀郵喱

上星期打波咬柴，啱先知1月5號考

今日考既巴打考成點
多唔多人pass

哂撚氣啦，唔撚會再考柳記，本身工作性質已經唔係吸撚引過人，仲放個打蠟地黎玩9我地d考生,屌你老尾明明有室外運動室唔考要係油木地板考，仲話係你本人問題而唔合格不撚知所謂

我想問下執豆袋個人係咪好擺都得
睇片好似無話唔畀擺 同埋一快就好擺

好驚來回跑同執豆袋
明明plank可以好耐 但係執豆袋好似好慢咁

考完
27個人
Sit up走3個
來回跑走10個
最後11個pass

得咁小人出席

聽朝一大清早要入赤柱考八點。。。。

今朝11點考
45走淨28個
利申 前日先知要考 都pass

你有冇跣

二級懲教助理職位申請人的小組面試將於2017年1月10日至21日在懲教署職員訓練院（位置圖）舉行。

Csd個網已經出晒時間啦
成個程序都好快咁

通常點見 聽日考體能 驚驚

佢會十個人一組，每個人一分鐘or兩分鐘自我介紹。講完自介後有機會問你問題，都有機會唔會問。十個人講曬就比條題目大家討論

有冇咩自介比較吸引
同埋討論咩題目多？時事？

大學畢業係咪可以直考懲教主任

唔係即日考埋既

上左巴士啦，一陣見

優差啦緊係，車費都係返到。
利申住荃灣

收到風朋友岩岩考完 32個考走淨14個跑800

其實你有冇諗過係d人pass哂唔洗再跑?

邊有可能 所有都最少要1分 定係我真心咗

前4樣過15分就唔洗跑800

邊有可能唔洗跑

無信心4項拎到15分

記錯咁sor囉

考完嘅巴打你地幾多分

見到有巴打上咗巴士準備一齊送死

塊地真係跣過碌拎條坑我屌你老味。
建議配備安全防滑鞋
利申：對跑鞋著左一年左石，唔知關唔關事
反正fail 左
各位加油

塊地少少跣 執豆袋同來回跑都會跣
但影響好少姐
利申 23434 16分 鞋係racer

準備咗兩對鞋！

你地做situp會唔會用咗大脾力
我試過用大脾多過腹力

我唔識做situp 係用左大比力
都有44下

尋日見到有一批 小妹妹返工
仲有兩個男既 唔知會唔會係呢到d巴打

唔扣腳就用腹力
一扣條柱就用大脾

一陣考3點，打定輸數

赤柱等你！

巴打通常幾多分
同埋小組會點玩法？
好緊張

考完，pass左
一組34個得12個pass

月頭買左對Asics，岩岩跑來回跑完全唔冼

師兄，依家GI派到幾點都考左四日，派到12號未。

問得出呢個問題，睇黎你智力都有限

今日11號？

Yes

你幾分

師兄想問下你Gi派到幾點，考左四日都派到未滿兩日，小人得定foul得多人。

兩樣都係，見好多人都冇出席到黎考

係 衰FIB

有冇人收到幾時小組面試

你pass左體能咪有

即日收到喎
點準備小組好

今日考完，冇想象中咁冼

咁同場喎巴打

琴晚踢完波，今日考攰死人

屌，sit up俾madam扣左10下，我上年阿sir睇爆分今次俾人扣到得1分，好彩真係有操開靠其他合格到

我考消防/懲教既situp 都未比人foul 過

扣10下 女人真係on9 d
我阿sir睇 好鬆手

我扣咗兩下 就係差兩下滿分

懲教年年係得madam會亂9 foul人，我成隻手掌禁撚住鎖骨，佢係咁話我手飛，我心諗貼到咁仲飛乜撚野，唔知foul到第幾下先同我講係手指飛起左，on99明明心計5x下，最後佢話40，我上年阿sir睇就58下

5號考體能，但其實係屎忽痕冇野做想入去參觀下，諗住hea考

冇野好參觀
你可以慳返車費啦

有冇巴絲知group in 點玩

有紋身(見光) 是咪唔使諗公墓員？

有冇方法摭一摭

聽日八點考 巴打們有咩要注意下

我都本身諗住hea考，但今年讀完大學唔想失業
搵定個後備，但sit up好廢得30，其他ok，5號考仲有聽日練下

自我介紹兩分鐘，睇下你點可以充分表演自己

打錯字

少過36下，0分直接執野走

聽日八點考 但搵唔到點去 中環啲巴士0715第一班 驚遲到
有冇巴打教路下

銅鑼灣有小巴

聽日十一點 一啲都無練過

有冇人可以講下成個程序係點

求gi 攻略

Check 左40號最早7點15分開， 8點考話要早15分鐘報到，趕得切？

點名 考 完

有無人搭14號巴士入去

你幾號幾點

海洋公園站轉40M (B出口)
又或者轉73(C出口)啦

通頂家大佬，比撚埋link你

咁勁
你幾號apply架，依家派到幾多號number

巴打 想問下執豆袋捉得嚴唔嚴
會唔會狂foul人屎忽太高或者大低

冇晒人既

10號GI

想問小組流點 自介幾分鐘同有無問問題？

Gi完會唔會即時通知結果架
我11號

等email, 1星期至1個月左右會收到

就黎考體能 潺仔會唔會出事
仲有咩可以apply 下咁

潺仔考乜撚野紀律部隊？

Gi係咪一定要西裝
聽日考 但無西裝

唔係

建議著

咪玩啦，緊係一定要

買唔切啦 恤3 chino去陪坐算

唔好玩 梗係唔係

正如你著拖鞋去飲都冇話唔得既

通常考完幾耐會收GI

GI係中英都有定點? 有冇巴打分享下?

今日考既巴打點

考完，講得兩三次，應該完了

個阿sir勁撚hea
我地係到討論 佢係到玩電話

係咁成功與否都會收到email?

yes

When

全中?

自我介紹係2分鐘？

全中文

Abcd?

快就一至兩星期，慢就一個月， 快慢同成唔成功冇關係

今日出左咩題目?

邊洗一定著suit
smart casual一樣有人pass
當然唔好casual到波鞋牛記

全部人恤衫西褲，8成人加埋件西裝嬲
自覺已經衰左，各位巴打努力

著hoodie 都有啦

2點半個場見到有人著便服
有冇人同佢一組知佢咩料？

有冇人知考生編號去到幾多

又唔係見督察，辦工便裝夠啦

見到有人zip up 牛仔褲 aj

可唔可以講下條題目 睇下佢問嘅方向係點

監獄私有化，你同意嗎？
試討論標準工時

題目抽既，咩類型都會有，主要你要細心分析題目，首先拎主導權開頭為大家分析同界定題目意思，睇下點樣將個話題放大or縮細

發表意見後去到中段可以引導大家將話題去某個特定方向再細討，最理想係話題能帶到入懲教署

最後就試下做總結，但唔一定要搶黎講

切記，你可以叫大家一齊諗一樣野，但唔好懶好心請某個人講野

一入去一定要講morning sir, 走個陣都要講good bye sir, 自我介紹寧願講錯or講唔哂都要慢慢講唔好慌，我今日就係因為唔舒服，自我介紹亂左同題目咁岩真係弱項收左皮

收皮too

1分鐘定2分鐘

2分鐘

次次考完都會沉左

第一日in完仲未有消息

有冇話大約幾時有

考之前兩星期啦我諗

快d有消息啦，我想辭職啊

入左第三round 唔代表九成機會入到既

第三就9成9過到既， 係見大sir個陣麻煩啫

有無巴打有消息

今日應該都冇

有未

Pass左

我都收到

搞店！
FB見！

我想問 如果之前考過基本法
係可以用返之前個成績？
定要考過？

可以用返

Thx
睇到了 係最低講左
可以揀今次考唔考blt

final in唔肥人
in黎做咩？

正豬西，問埋d冇撚腦既問題

咁撚仆街

做到退休己經好好，其他行業未退休已經瓜柴

有冇考過既巴絲知唔知At 難唔難？

有冇啲paper 操下

試過最難個題係問你下面4個鐘，根據鐘1，2，3到底第4個鐘係幾點之類

處境題類似，有同事問你借錢，你會點做
a.借俾佢 b.報串俾上司聽 c. 了解下佢做咩要先 d.問人意見

點解冇拒絕利申路過此post問下

有冇啲網有練習操下

我睇書有一條係講兩個水閘一齊開，要幾耐先倒哂水缸啲水，有冇巴絲識？

感謝！

假設個水缸有幾多水咪計到
利申：dse數學lv

Push

能傾有無師兄考過 難唔難？

問下各師兄，你地考體能果陣係著suit帶衫去換定直接著運動衫去？

寧做M記不做柳記

幾時會再招聘？

後者

我都想知

色弱排到d15就可以
其他警察，9護，消防排到d15 色弱都好似會請
海關同入境就好似唔得

淨係考體能已經先玩鳩你一鑊

係唔係可以唔考基本法

幾時有email final in?

D筆試咁撚簡單

據聞 _____ 專hold自己友
就算_____既伙記考到其他位 佢地都死hold爛hold
hold到盡先走 更甚既係叫其他部門唔好請自己伙記 信唔信你自己諗
數字唔會講大話 新聞都有講年年勁多人

600幾人請幾多個

一半

基本法考得衰係咪都收皮?

有無人知final interview幾時有通知？

巴打幾時in

堅定流？二級懲教助理wor

有無其他人收到？

收唔到,應該分batch出?

我都收唔到

收到了

幾時考？

21

收到

今日收到，22號FI

22號考，先祝各位巴打馬到功成啦

收到23號考fib

20號 又好早

好多野溫

有咩方向

大家溫成點

好唔掂吖

有冇人知幾時有結果

浪子回頭金不换，我撐你，點都去考先，唔考你個人會無動力，怕咩衰

幾時有結果？

Interview有咩溫

其實如果俾佢知你有去佔中
係咪收得皮

巴打in成點

點俾佢知

佢直問

你答有 ？

我俾自己前半part 90分，但last 佢叫我英文自我介紹我唔記得準備

我溫d野係背到屈機，阿sir聽完都驚訝到o左咁問我係咪我fd入面做，我話係，跟住佢話咁唔怪得啦，仲問我到底有咩係唔識

然後madam問我有冇問個fd入面要做咩，我過冇因為好少聯絡，跟著俾人串點解想做又唔問

我唔知呢點會唔會俾人扣分

淨係夏天無冷氣比你/極少時間有 你都死

除非一見見幫辦

做散仔好多時候幫手開下門/開下LIFT咋

咁當然有哂心理準備先想做啦

有冇人知品格審查幾時有通知？

乜佢地會知你有無去過佔中架咩 佢睇果張野應該係你interview前簽果張普通學歷同工作經驗嘅資料

利申：鳩估

屌我都係衰英文
佢無乜問我資料題
淨係問我點解唔升學同幾條處境題
英文果到問我懲教價值觀
我記左中文無記英文
你記到咁熟好大機會啦

屌你咁難既

無記點撚樣答 你自介都叫可以吹出黎

你地英文咁撚難
我係問有咩興趣
btw其實仲考緊，未考個d諗下係咪山埃黎

我認為係關你表現事，考得愈好就愈留難你

我試過有次考得好差冇俾人問英文

咁英文題零分 有無機

我俾madam串英文廢過習近平

我in冇問我懲教野，不停問自身問題都冇串我
我b房，不過條英文題答得柒，幾時有結果呀！！
英文柒收唔收架

我考主任嫁！
有無巴打識人入邊做 可以比多d資料幫下我呀
我真係好想考到呀
Btw 祝各位巴打順利考到

買本書睇，再係懲教個網到有幾多野背幾多野啦，監獄有幾多間，幾多種，邊區唔可以唔識

你可以睇多d青少年更生既資料，我有fd入面做講近年懲教好推呢樣野，同埋你睇埋香港法例234a-監獄條例第61條，呢個係一d犯人搞事既處理事項，最後你諗下點解你唔考差佬黎考懲教

祝你成功

我已經買左書睇，開始背緊，不過黎緊group interview先，係咪主要圍繞時事議題？
Group in真係好不安，已經日日煲新聞

多謝巴打建議！我會溫埋d條例佢。

其實我的確考慮過警察同懲教，但個人認為導人向善比起純粹執法黎得更有意義，更有挑戰性，所以考懲教。

20/3 in完扑B

係咪最快5月第一班

咩類型題目都有，我被人問過何謂共融，支唔支持核能發電，支唔支持香港低稅政策等等既野，但唔識唔緊要，最重要你可以帶到個動向

我今次方式係咁，題目係上面低稅個條，我唔識個題目，開場又搶唔到，開場既人講左一大堆唔同類型既稅，我完全答唔到咀搞到前半part最後一個發表意見。

但我過程中收集左人地意見，最後係粗略發表意見後，我將個主題推向另一個方向諗，例如乜乜考生提到"窮者愈窮,富者愈富"所以有錢佬要收高d稅， 所以我之後引導既發言係" 計劃既公平性 > 中產又如何處理 > 點樣去介定財產階級呢樣野> ，將個話題再深入討論，最後我帶動到整場既討論所以ok左

我再小小建議係試下將話題加少少懲教概念入去，共融個條我講唔多性別，宗教之類既野，但就冇諗到犯人被社會既認受性，所以講得幾好都衰左

你關於考過警察呢樣野我諗要再準備多d，因為佢地會留難你，例如人地唔請你點解我要請你之類既野，諗多幾步點對應啦，你咁答暫時睇一定唔夠應付

多謝巴打意見先
你都有考過？

我都知唔夠應付 不過我純粹share我真實答案你聽
我PI 果時其實無咩認真準備 9報紀律部隊
去到vetting 衰左 到果時先認真考慮入force
研究過咁多department 之後先揀csd

入學堂已經會有人工，所以唔錯

點解我考個次會係英文gi

咁串 我B房d人幾nice

其實品格審查查乜9㗎呢

咁先死呀我覺得
我都扑b

未考過主任吖，但我係咁溫囉，主任個個大學生一定水準更高

唔係一定英文嫁咩？

有冇gp可入btw 推

點解個post咁靜？

完晒成個面試程序
唔怕其他考生有著數啦
不如大家都講講自己 in成點

我in扑a 自我介紹完就問我處境題 答咩都係咁疾住晒 咁我當然係咁sat sorry啦 問完兩條處境題就問埋時事 問初一暴動有三個人要入獄你覺得應唔應該 跟我我答應該跟住鳩up一堆野 最後就要我英文自我介紹 但我無準備 頂硬上講左幾句佢地頂我啲英文唔順叫停我 用英文問左幾條簡單到仆街既問題答完之後就話面試完畢 有無野要問返佢 巡例都問下份工有無進升機會 咁就完左

溫撚左咁耐書 佢一條資料題都唔問我 屌柒佢

見扑B
成個過程似傾計多
冇乜問懲教處相關既問題

我都係block B d人勁nice...
相比其他block咁難in
Block b應該點都低分d

咁就慘了
仲遞左信添嫁

換個諗法會唔會開心啲？
可能想請我地先問咁易

同意

你都扑B?

考完ao2 又準備csdo.....希望有下一round

英文勁唔勁先

我都係
Csdo 準備成點

我都大學grad block b

幾時有通知呀
遞左信好徬徨

咁快遞信？
我朋友話佢由fi之後大約二至三星期收到email

咁岩公司發生啲事咪遞信

知唔知係咪reject都會有信收

有，仲有waiting list添

所以唔洗急住遞信既

我因為私人原因先遞姐
唔係因為覺得自己入硬

明白既 祝你成功

收到email，fail左

咁快？

過往考都要等20日喎

差唔多啦，15年都fib完幾日就收到
冇收到既可能係成功

我15年fib都等左廿日先知fail

已fail
各巴打加油

已fail 其他巴打加油

總之係對上個次啦！唔知係咪叫15年
考左兩次，都係fib死
好心灰

暫時收到都係fail
仲未有email既好可能係喜訊

收到 briefing

7/4 9:15

Same

恭喜巴打 祼辭pass

得左啦

各位pass既巴打分別係幾號b?

收到briefing 係咪代表請左

幾年前考過 體能PASS左 之後再GROUP IN 衰左
個次個題目係環保

成功揮手區

26 號brief

同問 每個月找幾千卡數有無問題

大家收到call ge 系咩學歷？
系咪只系收大學生😭

我毅進board in fail

本身委屈下裸辭
而家開心晒

不如開個gp

Fail 左
巴打們恭喜！加油！

字都未識寫
fail都正常既 與學歷無關

放心毅進仔 差佬鐘意收垃圾

巴打幾號in

我都係毅進仔，但讀書唔叻咪溫熟d囉，努力一定會有回報，唔好灰心

3月25 fib
好想知衰咩
Btw 藍絲

開左group 有無興趣入黎
無人就算

Fail in啲問題都答錯哂 瘋狂俾人屌都請

可以同csd 拎report 睇下，比少少郵費

已fail
PASS左D 巴打有冇問政治取向問題?
我答左如果小麗老師如果因誓詞無左議席會可惜
會唔會因為咁樣FAIL左?
其他問題都無點串到

知唔知打電話定email問佢攞？
或者今晚返去望望
唔該ching

講政治死硬

Me too
又係大學畢業
佢2/3問自身
1/3時用英文問我csd資料性問題
唔知邊忽衰

我都係 體能又係24/25
一齊考既女仔得我唔得 其他四個都得
是咪我黑仔

引體上升 做到20下
扒開艇 打開泰拳
有無望體能pass?

學歷就三大 應該過到關

是咪board b?

係呀board b 你都係？

Board b +1

一係你係想法上有d問題唔係佢地想要既野

一係有機會你太高水準，佢知請左你會做唔耐

我屌，我board b！ 明明in果陣答得幾好，ar sir madam面色都ok

點解board b 肥咁多人咁？
明明問答都冇乜特別咁

高學歷怕你做唔長

同行有個女仔master grad 都請左
但佢體能就一般
我體能好poly grad又唔請

真係
個個都笑笑口
仲叫我唔使緊張當傾計
佢老味

你唔考懲教主任？

成功

11/4 9:15

我想知fail既爸絲打有無都係問左啲晉升既野？
搞到佢地以為會做唔長？

係唔係可以申請睇成績

佢有問我點解唔見主任
我話自知能力未夠 冇信心見主任
想做助理先做多啲了解多啲 再內部升

我答錯野 ？

其實你知唔知升職要幾耐?

我唔係exactly答佢內部升
係答再報考主任

我又係board b fail

其實一般黎講，升職至少8至10年，當中要睇天時地利人和，入面又要計分又要有位先推到你上，你fd算係特別例子

佢問如果守10年塔
即係我答會進修下係唔得?

咁咪即係你冇心留係二級懲教助理呢個位囉，而家缺人咁梗係唔揀你啦

你答唔答得出有咩進修? 你有理解有咩課程提供俾你而又答得出當然冇問題

我fib 都係broad b,26 號先brief,好似好低分

我board b好好傾喎

屌

我都係有問過啲進修問題會唔會有support之類，唔知係咪搞到佢覺得唔會長做 or 唔安心留係Csd

網站寫哂有咩進修提供你仲問佢喎，咁即係空口說白話

我有朋友考入境俾人問犬既品種，嚇到今次我連懲教有咩狗都背埋

有冇wtapp group??
我入waiting list

點知自己係waiting list

收唔到vetting time ma, 話處理緊

有冇知道body check深近視過唔過到關

5月份有冇得報？

21/4 09:15
B房fi

姐係報兩條隊果d死得快

你唔識答姐

買本書睇其實好多野都準備到